
	\textbf{Ejemplo 10}\newline
Supongamos que faltando 10 días para el vencimiento el inversionista del ejemplo anterior decide venderlo y para esta época se están negociando en Bolsa con una tasa del 28\% período 10 días vencido, por lo tanto la tasa de registro debe ser del 28\% período 10 días Vencido. \\
Calcular: \\
1. El precio de registro en bolsa. \\
2. La retención en la fuente que debe reconocer al vendedor. \\
3. La tasa del vendedor. \\
4. El precio de vendedor. \\
5. Valor de venta.  \\
6. Tasa del comprador. \\
7. Valor del comprador. \\

	\textbf{Solución.}\\
	\begin{center}

		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creacion de la cuadricula
		\begin{tabular}{|c|c|c| }
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{3}{|c|}{$ff: n = p(10d)v $} \\ \hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
			$F = \$100 $          & \multicolumn{2}{c|}{$ n = (10/365) p(10d) $} \\
			$i = 28\% p(10d)v \hspace{0.3cm} $     & \multicolumn{2}{c|}{ $ P_{R} = \$? $ } \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
			%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES
			
			
			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
			%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
			%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
			\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.5, trim=-5 -5 -5 -5]{3_Capitulo/img/ejemplos/10/Capitulo3Ejercicio10} }                                                                                         \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
			
			
			
			%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
			%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
			%%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		
			 \multicolumn{3}{|c|}{$P=F(1+i    )^{-n}$\hspace{35pt}\textit{Valor presente}\hspace{0.3cm}}\\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
			$P_{R} = \$100(1 + 0.28 )^{-10/365} $          & \multicolumn{2}{c|}{$ P_{C2} = \$80.000.000(1 + 0.32)^{-10/365} $} \\
			$P_{R} = 99.325\%\$ \hspace{0.3cm} $     & \multicolumn{2}{c|}{ $ P_{C2} = \$76.206.067 $ } \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
			
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline    
			
			\multicolumn{3}{|c|}{$P_{C2} = \$76.206.067 $} \\ \hline
		\end{tabular}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		\newline \newline
	\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%